{"Lunes":{"1":{"nombreActividad":"Sistemas de control de versiones distribuidas - Controla las versiones de tu trabajo con GIT","nombrePonentes":"Nacho \u00c1lvarez","foto":"images\/fotos\/nacho.jpeg","procedencia":"Redsys","hora":"8:30 - 9:45","descripcion":"Se mostrar\u00e1n los comandos de git sobre repositorios de ejemplo reales de forma interactiva.\n                                Tambi\u00e9n se dar\u00e1n sus alternativas sobre interfaz gr\u00e1fica y se comentar\u00e1n las estrategias de merge\n                                m\u00e1s efectivas."},"2":{"nombreActividad":"Servicios web con Python + web.py (Homenaje a Aaron Swartz)","nombrePonentes":"Nacho \u00c1lvarez","foto":"images\/fotos\/nacho.jpeg","hora":"9:45 - 10:45","procedencia":"Redsys","descripcion":"Se repasar\u00e1 la descripci\u00f3n de servicios Web y tecnolog\u00edas SOAP\/REST. A continuaci\u00f3n, se presenta el\n                                microframework web.py desarrollado por Aaron Swartz para la generaci\u00f3n y despliegue de servicios\n                                Web."},"3":{"nombreActividad":"WooCommerce: crea tu propia tienda online","nombrePonentes":"Fco. Javier Carazo Gil","foto":"images\/fotos\/carazo.jpg","procedencia":"Instituto de Agricultura Sostenible","hora":"11:45 - 12:15","descripcion":"WooCommerce es el est\u00e1ndar de facto para crear tiendas online a d\u00eda de hoy. Sus ventajas son\n                                muchas, pero hay dos que destacan: la primera de ellas es que usa WordPress (el CMS que da\n                                servicio a m\u00e1s del 25% de todo Internet).; la segunda es que es realmente f\u00e1cil de instalar, de\n                                mantener y de administrar (y por supuesto de comprar con \u00e9l).\n                                El ecommerce es algo que llama mucho la atenci\u00f3n no s\u00f3lo por la parte tecnol\u00f3gica, sino porque\n                                es una tecnolog\u00eda que fomenta como pocas el auto empleo y el empleo por cuenta ajena.\n                                Los actuales h\u00e1bitos de compra van en esta direcci\u00f3n lo que presupone que ser\u00e1 una actividad\n                                que despierte curiosidad y sea un buen comienzo en una serie de tecnolog\u00edas que tienen mucha\n                                empleabilidad y fomentan el emprendimiento."},"4":{"nombreActividad":"Introducci\u00f3n a AngularJS","nombrePonentes":"Rafa Mellado y Daniel Gestino","foto":"images\/fotos\/RafaMellado_DanielGestino.jpg","procedencia":"2\u00ba DAW","hora":"12:20 \u2013 13:20","descripcion":"Peque\u00f1o taller de introducci\u00f3n a AngularJS"},"5":{"nombreActividad":"Envenenamiento DNS","nombrePonentes":"Rafael Delgado","foto":"images\/fotos\/rafaDelgado.jpg","procedencia":"2\u00ba DAW","hora":"12:20 - 13:20","descripcion":"Analisis vulnerabilidad en ataque real y medios de contingencia"},"6":{"nombreActividad":"Tweepy. Cuando Python escucha lo que dice un pajarito","nombrePonentes":"Nieves Borrero Barea Y Pablo Le\u00f3n Alcaide","foto":"images\/fotos\/NievesBorrero_PabloLeon.jpg","procedencia":"2\u00ba DAW","hora":"13:30 - 14:15","descripcion":"Charla sobre las posibilidades que nos ofrece Tweepy, una librer\u00eda de Python que nos\n                                permite trabajar de forma sencilla con la API de Twitter."}},"Martes":{"1":{"nombreActividad":"Geolocalizaci\u00f3n de usuarios sin GPS","nombrePonentes":"Eduardo S\u00e1nchez Toril","foto":"images\/fotos\/eduSanchez.jpg","procedencia":"Profesor T\u00e9cnico FP","hora":"9:00 - 10:00","descripcion":"Geolocalizaci\u00f3n de usuarios sin GPS."},"2":{"nombreActividad":"Introducci\u00f3n al an\u00e1lisis de binarios","nombrePonentes":"Miguel A. Arroyo","foto":"images\/fotos\/miguelArroyo.jpg","procedencia":"SVT Cloud","hora":"10:00 \u2013 11:30","descripcion":"El objetivo de la charla es el de introducir a los asistentes en el an\u00e1lisis de binarios, uno de las \u00e1reas\n                                m\u00e1s complejas y potentes del campo de la seguridad inform\u00e1tica, indicando en qu\u00e9 campos de la\n                                seguridad es \u00fatil este conocimiento y se har\u00e1 una demostraci\u00f3n pr\u00e1ctica con el an\u00e1lisis de varios\n                                binarios."},"3":{"nombreActividad":"Digital MKG: herramientas para analizar webs","nombrePonentes":"JL Garc\u00eda-Morato y Jos\u00e9 Huertas","foto":"images\/fotos\/dobuss.jpeg","procedencia":"Dobuss","hora":"12:00 \u2013 13:00","descripcion":"Repaso de herramientas usadas en el Marketing Digital para analizar webs"},"4":{"nombreActividad":"Deep-Learning","nombrePonentes":"Nicol\u00e1s Garc\u00eda Pedrajas","foto":"images\/fotos\/nicolasGarcia.jpg","procedencia":"Universidad de C\u00f3rdoba","hora":"13:00 \u2013 14:30","descripcion":"Aprendizaje autom\u00e1tico basados en asimilar representaciones de datos. En este\n                                paradigma los algoritmos son capaces de aprender sin intervenci\u00f3n humana previa,\n                                sacando ellos mismos las conclusiones acerca de la sem\u00e1ntica embebida en los datos."}},"Miercoles":{"1":{"nombreActividad":"Design IS + workshop \"Dise\u00f1o con Illustrator\" (Iniciaci\u00f3n)","nombrePonentes":"Claudia L\u00f3pez Iglesias","foto":"images\/fotos\/claudiaLopez.jpg","procedencia":"WUL4","hora":"8:30 - 10:30","descripcion":"Breves conceptos de dise\u00f1o sobre color, fundamentos de dise\u00f1o, composici\u00f3n, tipograf\u00eda y\n                                tendencias 2018. Iniciaci\u00f3n a Illustrator CC (nivel b\u00e1sico) : herramientas, espacios de trabajo,\n                                documentos (exportar y tipos), gesti\u00f3n del color, tipograf\u00edas..."},"2":{"nombreActividad":"Cloud computing y AWS","nombrePonentes":"Javier Jim\u00e9nez","foto":"images\/fotos\/grayHats.png","procedencia":"GrayHats","hora":"8:30 - 9:00","descripcion":"Charla sobre cloud computing y salidas profesionales"},"3":{"nombreActividad":"Capture the flag","nombrePonentes":"Rafa Sojo","foto":"images\/fotos\/rafaSojo.jpg","procedencia":"1\u00ba DAW","hora":"9:00 \u2013 11:00","descripcion":"Distintos retos para capturar la bandera."},"4":{"nombreActividad":"Web scraping like a ninja","nombrePonentes":"Rafa Sojo","foto":"images\/fotos\/rafaSojo.jpg","procedencia":"1\u00ba DAW","hora":"11:00 \u2013 11:30","descripcion":"Scrapeo de webs con python."},"5":{"nombreActividad":"Coworking","nombrePonentes":"Rafael Rodr\u00edguez","foto":"images\/fotos\/laZona.png","procedencia":"LaZona Coworking","hora":"12:00 \u2013 12:30","descripcion":"Los espacios de trabajo colaborativo o coworkings son una alternativa que permite a trabajadores\n                                aut\u00f3nomos y peque\u00f1as empresas compartir en su d\u00eda a d\u00eda ideas, proyectos, contactos... a la vez\n                                que reducen y flexibilizan los costes fijos que supone mantener una oficina propia."},"6":{"nombreActividad":"ChatBots","nombrePonentes":"Javier Aguirre","foto":"images\/fotos\/javierAguirre.jpg","procedencia":"Reply.ai","hora":"12:30 - 13:30","descripcion":"Chatbots! Todo el mundo habla de ellos, pero qu\u00e9 son y por d\u00f3nde empezar? Veremos de d\u00f3nde\n                                vienen los chatbots y c\u00f3mo empezar a implementar uno."},"7":{"nombreActividad":"Taller sobre Bots 102","nombrePonentes":"Cristina Santamarina","foto":"images\/fotos\/cristinaSantamarina.jpg","procedencia":"Theneonproject.org","hora":"13:30 - 14:30","descripcion":"Aprenderemos a dise\u00f1ar un chatbot con Chatfuel y Dialogflow."}},"Jueves":{"1":{"nombreActividad":"C\u00f3mo construir un modelo predictivo con Machine Learning","nombrePonentes":"Ra\u00fal Valent\u00edn","foto":"images\/fotos\/raulValentin.jpg","procedencia":"Hospital S. Juan de Dios","hora":"8:30 \u2013 9:20","descripcion":"Entre todos construiremos un modelo predictivo. Un grupo de alumnos ser\u00e1 nuestro conjunto de\n                                datos de entrenamiento con los que entrenaremos el modelo. Una vez construido el modelo otro\n                                grupo de alumnos lo testear\u00e1 y determinaremos su rendimiento. Finalmente veremos un modelo\n                                real aplicado en San Juan de Dios para predecir el absentismo a consulta."},"2":{"nombreActividad":"Producci\u00f3n de Realidad Virtual","nombrePonentes":"Manuel Jim\u00e9nez","foto":"images\/fotos\/ManuelJimenez.jpg","procedencia":"Profesor de Inform\u00e1tica y Asesor CEP de C\u00f3rdoba","hora":"9:20 \u2013 11:20","descripcion":"Taller introductorio al uso de CoSpaces, una herramienta web que permite de forma sencilla y\n                                directa producir escenas inmersivas e interactivas, usar modelos 3D predefinidos o incorporarlos\n                                propios y pudiendo programar los eventos con un lenguaje de bloques o directamente con c\u00f3digo"},"3":{"nombreActividad":"Cloud y contenerizaci\u00f3n con Docker","nombrePonentes":"Rafael G\u00f3mez","foto":"images\/fotos\/innovationGroup.png","procedencia":"Innovation Group","hora":"12:00 - 13:00","descripcion":"Charla sobre Cloud, Docker, Puppet y Devops"},"4":{"nombreActividad":"Testing en el marco de trabajo Scrum","nombrePonentes":"Alvaro Mesa, Raul Zarza y Antonio Arteche","foto":"images\/fotos\/innovationGroup.png","procedencia":"Innovation Group","hora":"13:00 - 14:00","descripcion":"Charla sobre las fases de vida de desarrollo software en el marco de Scrum y las actividades que\n                                un tester lleva a cabo en cada una de ellas para asegurar la calidad del software"},"5":{"nombreActividad":"Crea tu propia nube","nombrePonentes":"Cristina Trevi\u00f1o y Pepe Molinero","foto":"images\/fotos\/Cristina_Trivi\u00f1o_Pepe_Molinero.jpg","procedencia":"2\u00ba ASIR","hora":"13:00 - 14:00","descripcion":"Implementaci\u00f3n y explicaci\u00f3n de servicio Web y de Nextcloud en una raspberry pi 3"}},"Viernes":{"1":{"nombreActividad":"Iniciaci\u00f3n al desarrollo de servicios REST","nombrePonentes":"Juan Antonio Romero","foto":"images\/fotos\/JuanAntonioRomero.jpg","procedencia":"SVT Cloud","hora":"8:15 \u2013 9:15","descripcion":"Introducci\u00f3n al desarrollo de una REST API. Veremos los motivos para desarrollar aplicaciones con\n                                esta arquitectura y la teor\u00eda para llevarlo a cabo, tratando de seguir las buenas pr\u00e1cticas.\n                                Despu\u00e9s se mostrar\u00e1 un ejemplo b\u00e1sico desarrollado con Django."},"2":{"nombreActividad":"Criptomonedas y Altcoin","nombrePonentes":"David Fern\u00e1ndez , Antonio David Ventura y Francisco Llamas","foto":"images\/fotos\/LlamasFran_FernandezDavid.jpg","procedencia":"1\u00ba ASIR","hora":"8:15 \u2013 9:15","descripcion":"Introducci\u00f3n al mundo de las criptomonedas. Herramientas, utilidades, monederos, miner\u00eda."},"3":{"nombreActividad":"M\u00e1s all\u00e1 de Agile","nombrePonentes":"Fernando Hidalgo","foto":"images\/fotos\/FernandoHidalgo.jpg","procedencia":"Sopinet Software","hora":"9:15 - 10:00","descripcion":"C\u00f3mo se estructura Sopinet Software y c\u00f3mo se implementa nuestra ambiciosa filosof\u00eda, basada\n                                en tres pilares Agile: Transparencia, Sin miedo y Valor humano.\n                                C\u00f3mo luchamos continuamente contra la corriente de lo tradicional yendo #masalladeagile\n                                Se hablar\u00e1 de: nuestra pol\u00edtica salarial, transparente y establecida a trav\u00e9s de f\u00f3rmulas; nuestra\n                                transparencia y m\u00e9tricas implementada con nuestras bombillas inteligentes, etc..."},"4":{"nombreActividad":"\u00bfIgualdad de g\u00e9nero en el mundo tecnol\u00f3gico? Brecha digital","nombrePonentes":"Nieves Borrero, Mar\u00eda Moreno, Ana Mar\u00eda Cuenca , Cristina Trevi\u00f1o","foto":"images\/fotos\/Brecha_digital_sysmana.jpg","procedencia":"DAW y ASIR","hora":"10:00 - 10:45","descripcion":"\u00bf Existe la desigualdad de g\u00e9nero en el mundo tecnol\u00f3gico o , por el contrario, la tecnolog\u00eda reduce\n                                la desigualdad entre hombres y mujeres ?"},"5":{"nombreActividad":"II Concurso Twitter Sysmana. Entrega de premios","nombrePonentes":"","foto":"images\/fotos\/cartelSysmana.jpg","procedencia":"IES Gran Capit\u00e1n","hora":"10:45 - 11:15","descripcion":"Concurso de twitter"},"6":{"nombreActividad":"Clausura","nombrePonentes":"D. Antonio L\u00f3pez","foto":"images\/fotos\/Consejeria_educacion.jpg","procedencia":"Delegado Educaci\u00f3n","hora":"11:45 - 12:15","descripcion":"Clausura de la Sysmana 2018"},"7":{"nombreActividad":"Realidad Aumentada con WebGL","nombrePonentes":"\u00c1lvaro Serrano","foto":"images\/fotos\/Alvaro_Serrano.jpg","procedencia":"TangramBPM","hora":"12:15 - 14:15","descripcion":"En el taller de WebGL de este a\u00f1o crearemos una sencilla aplicaci\u00f3n de Realidad Aumentada\n                                utilizando tecnolog\u00edas web, gracias a frameworks de c\u00f3digo abierto como A-Frame y AR.js"},"8":{"nombreActividad":"\u00bfSoy vulnerable?","nombrePonentes":"Lucia Exp\u00f3sito","foto":"images\/fotos\/LuciaExposito.jpg","procedencia":"SVT Cloud","hora":"12:15 \u2013 12:45","descripcion":"Charla sobre la vulnerabilidad m\u00f3vil a trav\u00e9s de bluetooth por blueborn"},"9":{"nombreActividad":"Horus is coming... o casi","nombrePonentes":"Manu Hidalgo","foto":"images\/fotos\/Manuel_Hidalgo.png","procedencia":"SVT Cloud","hora":"12:45 - 14:15","descripcion":"Proyecto personal que se ha convertido en la monitorizaci\u00f3n en tiempo real en el departamento\n                                SSIC, aun no esta finalizado. Se podr\u00e1 ver en tiempo real la monitorizacion de las maquinas del\n                                departamento de SVT CLOUD."},"10":{"nombreActividad":"Introducci\u00f3n Vue y React","nombrePonentes":"Javier Ponferrada, Jes\u00fas Mej\u00edas, Juan Rueda y Miguel A. Gavil\u00e1n","foto":"images\/fotos\/ImagenesPonentesSysmanaVueVSReact.png","procedencia":"2\u00ba DAW","hora":"Ma\u00f1ana del Lunes 5 Febrero","descripcion":"Consistir\u00e1 en un peque\u00f1o taller donde explicaremos brevemente las\n                                diferencias entre Vue y React, a dem\u00e1s de la realizaci\u00f3n de unas\n                                demos donde los asistentes podr\u00e1n descargarlas y probarlas. Seguida\n                                de una demo Final donde se usar\u00e1n todo lo explicado en la presentaci\u00f3n."}}}